
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Problem\_BL}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k+kn}{as} \PY{n+nn}{pd}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k+kn}{as} \PY{n+nn}{np}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{matplotlib} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n}{plt}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{matplotlib.pyplot} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{figure}\PY{p}{,} \PY{n}{show}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{seaborn} \PY{k+kn}{as} \PY{n+nn}{sns}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{\PYZus{}\PYZus{}future\PYZus{}\PYZus{}} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{division}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{sklearn.preprocessing} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{LabelEncoder}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{sklearn.preprocessing} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{OneHotEncoder}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{array}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{argmax}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy.stats} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{zscore}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{C:/Users/Babe\PYZhy{}PC/kerjaan\PYZus{}hadi/buyingintention/problem1/DATA.csv}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{sep}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{;}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        
        \PY{p}{(}\PY{n}{total\PYZus{}instances}\PY{p}{,} \PY{n}{total\PYZus{}features}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}
        \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{total instance: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{total\PYZus{}instances}\PY{p}{)}
        \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{total fitur: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{total\PYZus{}features}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
total instance: 259347
total fitur: 30

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}visualisasi distribusi frekuensi hanya untuk variabel dengan tipe kategorikal}
        \PY{n}{data\PYZus{}plot} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{15}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{16}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{17}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{19}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{22}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{26}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{27}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{29}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{data\PYZus{}plot}\PY{p}{:}
            \PY{n}{values} \PY{o}{=} \PY{n}{data\PYZus{}plot}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value\PYZus{}counts}\PY{p}{(}\PY{n}{sort}\PY{o}{=}\PY{n+nb+bp}{False}\PY{p}{)}
            \PY{n}{names} \PY{o}{=} \PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{keys}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{bar}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{names}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{values}\PY{p}{)}
            \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xticks}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{values}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{names}\PY{p}{)}
            \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}
            \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{frequency}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{savefig}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}\PYZcb{}.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_3.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_4.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_5.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_6.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_7.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_8.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_9.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_10.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_11.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_12.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_13.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_2_14.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Dengan melihat visualisasi distribusi di atas, didapatkan bahwa: 1. Data
yang diolah tidak seimbang, yaitu data yang diklasifikasikan sebagai
class 0 jauh lebih banyak dibandingkan dengan class 1 2. Terdapat
beberapa kategori yang imbalanced seperti variabel platform, condition,
varUser\_1, varUser\_2, varUser\_3, varSeller\_1, varSeller\_2,
varSeller\_3, varSeller\_5, varProduct\_3, varProduct\_4, dan
varGeneral\_1

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}mengambil data dengan class = 1}
        \PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{response} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
        \PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}5}]:}      response  platform  category\_name condition  stock  \textbackslash{}
        45          1         1            300       new      6   
        52          1         0            592       new      6   
        69          1         0            609       new     10   
        112         1         0            251       new      4   
        124         1         1            250       new     32   
        
             free\_shipping\_coverage\_count  courier\_count  view\_count  \textbackslash{}
        45                              0             13          59   
        52                              0              4           4   
        69                              0              3           5   
        112                             0              4           4   
        124                             0             15         135   
        
             seller\_delivery\_response\_time  favorite\_count      {\ldots}       varSeller\_6  \textbackslash{}
        45                        2.333238              29      {\ldots}              75.0   
        52                        2.960878               0      {\ldots}               7.0   
        69                             NaN               1      {\ldots}               NaN   
        112                       3.952670               0      {\ldots}              17.0   
        124                       2.587856             270      {\ldots}              83.0   
        
             varSeller\_7  varSeller\_8  varSeller\_9  varProduct\_1  varProduct\_2  \textbackslash{}
        45         412.0          3.0           30            29            23   
        52          28.0          5.0            3             0            16   
        69           NaN          NaN            1             1            20   
        112          3.0          6.0            5             0            16   
        124         37.0          3.0           59           270            18   
        
             varProduct\_3  varProduct\_4  varProduct\_5  varGeneral\_1  
        45          False         False           5.0             1  
        52          False         False           0.0             2  
        69          False         False           0.0             2  
        112         False         False           0.0             2  
        124         False          True           4.7             1  
        
        [5 rows x 30 columns]
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}eksplorasi data kategorikal}
        \PY{n}{sns}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}style}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{whitegrid}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data\PYZus{}bar\PYZus{}plot} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{15}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{16}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{17}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{19}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{22}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{26}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{27}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{29}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{data\PYZus{}bar\PYZus{}plot}\PY{p}{:}
            \PY{n}{countplot} \PY{o}{=} \PY{n}{sns}\PY{o}{.}\PY{n}{countplot}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{o}{=}\PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{hue}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{response}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{data}\PY{o}{=}\PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1}\PY{p}{)}
            \PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_3.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_4.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_5.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_6.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_7.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_8.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_9.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_10.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_11.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_12.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_13.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{data\PYZus{}bar\PYZus{}plot}\PY{p}{:}
            \PY{n}{count\PYZus{}series} \PY{o}{=} \PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{groupby}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{response}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{k}{print} \PY{n}{count\PYZus{}series}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
response  platform
1         0           3362
          1            584
          2              2
dtype: int64
response  category\_name
1         1                 2
          5                 8
          7                21
          8                 5
          9                10
          10                2
          12                4
          13                3
          14               51
          15                7
          16                4
          17               11
          18               22
          19               53
          22               59
          23                1
          24                2
          25               16
          26                2
          27                1
          28               11
          29                4
          31                6
          32                2
          33                1
          34                7
          35               13
          36                1
          37                3
          39                4
                           ..
          668               2
          669               1
          670               4
          673               2
          674              31
          675               2
          677              13
          680               1
          683               2
          684               3
          686               5
          688               4
          689               2
          690               4
          691               7
          692               1
          694               2
          695              38
          696              11
          697               4
          699               6
          700               7
          701              21
          702               2
          703              13
          704              13
          705               9
          706               3
          709               7
          712               2
Length: 476, dtype: int64
response  condition
1         new          3813
          used          135
dtype: int64
response  varUser\_1
1         1.0            16
          2.0           388
          3.0             3
          4.0            89
          5.0          1677
          7.0             7
          8.0          1014
          9.0           246
          10.0          354
          11.0            5
          12.0            8
          14.0            5
          17.0           43
          18.0           17
          21.0            6
          22.0            1
          26.0            9
          28.0            4
          29.0            1
          31.0            1
          32.0            8
          33.0            7
          34.0           27
dtype: int64
response  varUser\_2
1         0            2919
          1            1029
dtype: int64
response  varUser\_3
1         0              19
          1            3929
dtype: int64
response  varSeller\_1
1         1                16
          2               389
          3                 3
          4                89
          5              1687
          7                 7
          8              1014
          9               246
          10              354
          11                5
          12                8
          14                5
          17               44
          18               17
          21                6
          22                1
          26                9
          28                4
          29                1
          31                1
          32                8
          33                7
          34               27
dtype: int64
response  varSeller\_2
1         False          2206
          True           1742
dtype: int64
response  varSeller\_3
1         False          3109
          True            839
dtype: int64
response  varSeller\_5
1         0              2208
          1               794
          2               946
dtype: int64
response  varSeller\_8
1         1.0             205
          2.0             449
          3.0             317
          4.0            1134
          5.0             594
          6.0             859
          7.0             279
          8.0              19
dtype: int64
response  varProduct\_3
1         False           3610
          True             338
dtype: int64
response  varProduct\_4
1         False           3258
          True             690
dtype: int64
response  varGeneral\_1
1         1               3066
          2                882
dtype: int64

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}8}]:} \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{data\PYZus{}bar\PYZus{}plot}\PY{p}{:}
            \PY{n}{count\PYZus{}series} \PY{o}{=} \PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{groupby}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{response}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{k}{print} \PY{n+nb}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{count\PYZus{}series}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
3362
155
3813
1677
2919
3929
1687
2206
3109
2208
1134
3610
3258
3066

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}9}]:} \PY{n}{mode\PYZus{}categorical\PYZus{}name} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{category\PYZus{}name}\PY{o}{.}\PY{n}{mode}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{k}{print} \PY{n}{mode\PYZus{}categorical\PYZus{}name}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0    262
dtype: int64

    \end{Verbatim}

    Dengan melihat grafik dan perhitungan di atas, didapatkan bahwa dari
data sampai pengguna memutuskan untuk membeli, yaitu: 1. Platform yang
paling banyak digunakan adalah apps 2. Kategori yang dilihat oleh user
dan paling banyak dibeli adalah 262 3. Kondisi barang yang paling banyak
dibeli adalah baru

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}10}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}eksplorasi data numerik}
         \PY{n}{data\PYZus{}hist} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{14}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{18}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{20}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{21}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{23}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{24}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{28}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
         \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{data\PYZus{}hist}\PY{p}{:}
             \PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{hist}\PY{p}{(}\PY{n}{bins}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{sturges}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{frequency}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{savefig}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}\PYZcb{}\PYZhy{}HC.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_3.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_4.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_5.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_6.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_7.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_8.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_9.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_10.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_11.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_12.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_13.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_14.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Dilihat dari kumpulan histogram di atas, didapatkan bahwa barang dengan:
1. jumlah stok dalam range kurang dari 5000 paling banyak dibeli 2.
jumlah area dengan pengiriman barang gratis dalam range kurang dari 5
paling banyak dibeli 3. jumlah pelayanan kurir yang tersedia dalam range
antara 2 sampai 5 paling banyak dibeli 4. jumlah view barang dalam range
kurang dari 500 paling banyak dibeli 5. waktu sampai barang sampai ke
pengguna dalam range 2 sampai 4 paling banyak dibeli 6. banyak pengguna
favoritkan dalam range kurang dari 500 paling banyak dibeli 7. jumlah
terjual dalam range kurang dari 500 paling banyak dibeli

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}11}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}menghitung proporsi data berdasarkan response}
         \PY{n}{count\PYZus{}zero\PYZus{}response} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{response}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{count\PYZus{}one\PYZus{}response} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{data\PYZus{}class\PYZus{}1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{percentage\PYZus{}zero\PYZus{}response} \PY{o}{=} \PY{n}{count\PYZus{}zero\PYZus{}response} \PY{o}{/} \PY{n}{total\PYZus{}instances}
         \PY{n}{percentage\PYZus{}one\PYZus{}response} \PY{o}{=} \PY{n}{count\PYZus{}one\PYZus{}response} \PY{o}{/} \PY{n}{total\PYZus{}instances}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{percentage of zero response is }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{percentage\PYZus{}zero\PYZus{}response} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{percentage of one response is }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{percentage\PYZus{}one\PYZus{}response} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
percentage of zero response is 98.4777151847
percentage of one response is 1.52228481532

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}12}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}melakukan undersampling berdasarkan sumber berikut: https://www.kaggle.com/gargmanish/how\PYZhy{}to\PYZhy{}handle\PYZhy{}imbalance\PYZhy{}data\PYZhy{}study\PYZhy{}in\PYZhy{}detail}
         
         \PY{n}{one\PYZus{}indices} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{response}\PY{o}{==}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{index}\PY{p}{)}
         \PY{n}{zero\PYZus{}indices} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{response}\PY{o}{==}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{index}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}13}]:} \PY{k}{def} \PY{n+nf}{undersample}\PY{p}{(}\PY{n}{zero\PYZus{}indices}\PY{p}{,} \PY{n}{one\PYZus{}indices}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{random\PYZus{}indices} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{random}\PY{o}{.}\PY{n}{choice}\PY{p}{(}\PY{n}{zero\PYZus{}indices}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{response}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{replace}\PY{o}{=}\PY{n+nb+bp}{False}\PY{p}{)}
             \PY{n}{under\PYZus{}sample\PYZus{}indices} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{concatenate}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{one\PYZus{}indices}\PY{p}{,}\PY{n}{random\PYZus{}indices}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
             \PY{n}{under\PYZus{}sample} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{loc}\PY{p}{[}\PY{n}{under\PYZus{}sample\PYZus{}indices}\PY{p}{]}
             \PY{k}{return} \PY{n}{under\PYZus{}sample}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}14}]:} \PY{n}{undersample\PYZus{}data} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample}\PY{p}{(}\PY{n}{zero\PYZus{}indices}\PY{p}{,} \PY{n}{one\PYZus{}indices}\PY{p}{)}
         \PY{p}{(}\PY{n}{total\PYZus{}instance\PYZus{}sample}\PY{p}{,} \PY{n}{feature\PYZus{}sample}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{shape}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{the zero response proportion is :}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{response}\PY{o}{==}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{total\PYZus{}instance\PYZus{}sample}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{the one response proportion is :}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{response}\PY{o}{==}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{total\PYZus{}instance\PYZus{}sample}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{total number of record in resampled data is:}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{total\PYZus{}instance\PYZus{}sample}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
the zero response proportion is :0.5
the one response proportion is :0.5
total number of record in resampled data is:7896

    \end{Verbatim}

    Jumlah instance pada sampel sebanyak 7896, sedangkan jumlah instance
pada data secara keseluruhan yaitu 259347. Dari perhitungan dengan
menggunakan kalkulator
https://www.checkmarket.com/sample-size-calculator/, didapatkan margin
of error sebesar 1.43\% dengan confidence level 99\%. Dengan kata lain,
data sampel yang digunakan cukup baik untuk mewakiloi data secara
keseluruhan

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}15}]:} \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{MEAN DATA}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{MEAN UNDER SAMPLE DATA}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{MEDIAN DATA}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{MEDIAN UNDER SAMPLE DATA}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{STANDAR DEVIATION DATA}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{STANDAR DEVIATION UNDER SAMPLE DATA}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
         \PY{k}{print} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
MEAN DATA
------------------------------------
response                           0.015223
platform                           0.111480
category\_name                    335.447724
stock                             25.684616
free\_shipping\_coverage\_count       0.368313
courier\_count                      6.408526
view\_count                        49.340332
seller\_delivery\_response\_time      3.006902
favorite\_count                    81.650179
sold                              33.200376
varUser\_1                          7.156343
varUser\_2                          0.292612
varUser\_3                          0.996800
varUser\_4                        106.592295
varSeller\_1                        7.159601
varSeller\_2                        0.377120
varSeller\_3                        0.176871
varSeller\_4                       19.910961
varSeller\_5                        0.589083
varSeller\_6                       32.991344
varSeller\_7                       85.693526
varSeller\_8                        4.174855
varSeller\_9                       19.910961
varProduct\_1                      81.650179
varProduct\_2                      18.103818
varProduct\_3                       0.076276
varProduct\_4                       0.127979
varProduct\_5                       2.022498
varGeneral\_1                       1.170289
dtype: float64
MEAN UNDER SAMPLE DATA
------------------------------------
response                           0.500000
platform                           0.131459
category\_name                    336.724671
stock                             27.076241
free\_shipping\_coverage\_count       0.306611
courier\_count                      6.600051
view\_count                        53.910968
seller\_delivery\_response\_time      2.978696
favorite\_count                    88.131332
sold                              44.586120
varUser\_1                          7.000508
varUser\_2                          0.278495
varUser\_3                          0.995567
varUser\_4                        128.287614
varSeller\_1                        7.005446
varSeller\_2                        0.404002
varSeller\_3                        0.193262
varSeller\_4                       20.420719
varSeller\_5                        0.630446
varSeller\_6                       37.044495
varSeller\_7                       94.249288
varSeller\_8                        4.294063
varSeller\_9                       20.420719
varProduct\_1                      88.131332
varProduct\_2                      17.693642
varProduct\_3                       0.083460
varProduct\_4                       0.149823
varProduct\_5                       2.461639
varGeneral\_1                       1.196682
dtype: float64
MEDIAN DATA
------------------------------------
response                           0.00000
platform                           0.00000
category\_name                    300.00000
stock                              4.00000
free\_shipping\_coverage\_count       0.00000
courier\_count                      6.00000
view\_count                        22.00000
seller\_delivery\_response\_time      2.90112
favorite\_count                     6.00000
sold                               1.00000
varUser\_1                          5.00000
varUser\_2                          0.00000
varUser\_3                          1.00000
varUser\_4                         34.00000
varSeller\_1                        5.00000
varSeller\_2                        0.00000
varSeller\_3                        0.00000
varSeller\_4                       18.00000
varSeller\_5                        0.00000
varSeller\_6                       21.00000
varSeller\_7                       24.00000
varSeller\_8                        4.00000
varSeller\_9                       18.00000
varProduct\_1                       6.00000
varProduct\_2                      18.00000
varProduct\_3                       0.00000
varProduct\_4                       0.00000
varProduct\_5                       0.00000
varGeneral\_1                       1.00000
dtype: float64
MEDIAN UNDER SAMPLE DATA
------------------------------------
response                           0.500000
platform                           0.000000
category\_name                    304.000000
stock                              5.000000
free\_shipping\_coverage\_count       0.000000
courier\_count                      6.000000
view\_count                        25.000000
seller\_delivery\_response\_time      2.881961
favorite\_count                     8.000000
sold                               3.000000
varUser\_1                          5.000000
varUser\_2                          0.000000
varUser\_3                          1.000000
varUser\_4                         40.000000
varSeller\_1                        5.000000
varSeller\_2                        0.000000
varSeller\_3                        0.000000
varSeller\_4                       19.000000
varSeller\_5                        0.000000
varSeller\_6                       25.000000
varSeller\_7                       26.000000
varSeller\_8                        4.000000
varSeller\_9                       19.000000
varProduct\_1                       8.000000
varProduct\_2                      17.000000
varProduct\_3                       0.000000
varProduct\_4                       0.000000
varProduct\_5                       3.900000
varGeneral\_1                       1.000000
dtype: float64
STANDAR DEVIATION DATA
------------------------------------
response                           0.122438
platform                           0.315314
category\_name                    202.916392
stock                            571.906434
free\_shipping\_coverage\_count       3.165806
courier\_count                      3.474883
view\_count                       114.158136
seller\_delivery\_response\_time      0.812345
favorite\_count                   386.044366
sold                             159.258639
varUser\_1                          4.687006
varUser\_2                          0.454963
varUser\_3                          0.056481
varUser\_4                        249.527406
varSeller\_1                        4.698956
varSeller\_2                        0.484666
varSeller\_3                        0.381560
varSeller\_4                       15.482700
varSeller\_5                        0.816537
varSeller\_6                       35.330925
varSeller\_7                      272.054860
varSeller\_8                        1.752009
varSeller\_9                       15.482700
varProduct\_1                     386.044366
varProduct\_2                       2.308443
varProduct\_3                       0.265440
varProduct\_4                       0.334067
varProduct\_5                       2.278886
varGeneral\_1                       0.375887
dtype: float64
STANDAR DEVIATION UNDER SAMPLE DATA
------------------------------------
response                           0.500032
platform                           0.338672
category\_name                    201.980596
stock                            619.532567
free\_shipping\_coverage\_count       2.961537
courier\_count                      3.534055
view\_count                       127.334263
seller\_delivery\_response\_time      0.766109
favorite\_count                   326.179390
sold                             166.753069
varUser\_1                          4.444680
varUser\_2                          0.448287
varUser\_3                          0.066434
varUser\_4                        287.147299
varSeller\_1                        4.472317
varSeller\_2                        0.490729
varSeller\_3                        0.394882
varSeller\_4                       15.313942
varSeller\_5                        0.828073
varSeller\_6                       37.506117
varSeller\_7                      338.317721
varSeller\_8                        1.683946
varSeller\_9                       15.313942
varProduct\_1                     326.179390
varProduct\_2                       2.200176
varProduct\_3                       0.276594
varProduct\_4                       0.356920
varProduct\_5                       2.293522
varGeneral\_1                       0.397515
dtype: float64

    \end{Verbatim}

    Dari hasil di atas, didapatkan bahwa hasil pengukuran statistik antara
sampling data dengan data secara keseluruhan (mean, median, dan standar
deviasi) hampir sama.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}16}]:} \PY{n}{missing\PYZus{}value\PYZus{}total} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{isnull}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{isnull}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{n}{missing\PYZus{}value\PYZus{}total}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
response                             0
platform                             0
category\_name                        0
condition                            0
stock                                0
free\_shipping\_coverage\_count         0
courier\_count                        0
view\_count                           0
seller\_delivery\_response\_time    18976
favorite\_count                       0
sold                                 0
varUser\_1                          864
varUser\_2                            0
varUser\_3                            0
varUser\_4                            0
varSeller\_1                          0
varSeller\_2                          0
varSeller\_3                          0
varSeller\_4                          0
varSeller\_5                          0
varSeller\_6                      16615
varSeller\_7                      71142
varSeller\_8                      16615
varSeller\_9                          0
varProduct\_1                         0
varProduct\_2                         0
varProduct\_3                         0
varProduct\_4                         0
varProduct\_5                         0
varGeneral\_1                         0
dtype: int64
124212

    \end{Verbatim}

    Dari perhitungan di atas, didapatkan bahwa banyak missing values yang
ditemukan pada data secara keseluruhan, yaitu 124212.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}17}]:} \PY{n}{missing\PYZus{}value\PYZus{}total} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{isnull}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{isnull}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{n}{missing\PYZus{}value\PYZus{}total}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
response                            0
platform                            0
category\_name                       0
condition                           0
stock                               0
free\_shipping\_coverage\_count        0
courier\_count                       0
view\_count                          0
seller\_delivery\_response\_time     411
favorite\_count                      0
sold                                0
varUser\_1                          28
varUser\_2                           0
varUser\_3                           0
varUser\_4                           0
varSeller\_1                         0
varSeller\_2                         0
varSeller\_3                         0
varSeller\_4                         0
varSeller\_5                         0
varSeller\_6                       367
varSeller\_7                      1931
varSeller\_8                       367
varSeller\_9                         0
varProduct\_1                        0
varProduct\_2                        0
varProduct\_3                        0
varProduct\_4                        0
varProduct\_5                        0
varGeneral\_1                        0
dtype: int64
3104

    \end{Verbatim}

    Dari perhitungan di atas, didapatkan bahwa banyak missing values yang
ditemukan pada sampling data, yaitu 3074.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}18}]:} \PY{n}{mean\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{median\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{std\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{cv\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time} \PY{o}{=} \PY{n}{std\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time} \PY{o}{/} \PY{n}{mean\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{rata\PYZhy{}rata atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{mean\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{median atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{median\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{standar deviasi atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{std\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{coefficient of variation atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{cv\PYZus{}seller\PYZus{}deliv\PYZus{}resp\PYZus{}time}\PY{p}{)}
         \PY{n}{mean\PYZus{}varSeller\PYZus{}6} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{median\PYZus{}varSeller\PYZus{}6} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{std\PYZus{}varSeller\PYZus{}6} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{cv\PYZus{}varSeller\PYZus{}6} \PY{o}{=} \PY{n}{std\PYZus{}varSeller\PYZus{}6} \PY{o}{/} \PY{n}{mean\PYZus{}varSeller\PYZus{}6}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{rata\PYZhy{}rata atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{mean\PYZus{}varSeller\PYZus{}6}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{median atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{median\PYZus{}varSeller\PYZus{}6}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{standar deviasi atribut varSeller\PYZus{}6: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{std\PYZus{}varSeller\PYZus{}6}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{coefficient of variation atribut varSeller\PYZus{}6: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{cv\PYZus{}varSeller\PYZus{}6}\PY{p}{)}
         \PY{n}{mean\PYZus{}varSeller\PYZus{}7} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}7}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{median\PYZus{}varSeller\PYZus{}7} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}7}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{std\PYZus{}varSeller\PYZus{}7} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}7}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{cv\PYZus{}varSeller\PYZus{}7} \PY{o}{=} \PY{n}{std\PYZus{}varSeller\PYZus{}7} \PY{o}{/} \PY{n}{mean\PYZus{}varSeller\PYZus{}7}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{rata\PYZhy{}rata atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{mean\PYZus{}varSeller\PYZus{}7}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{median atribut seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{median\PYZus{}varSeller\PYZus{}7}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{standar deviasi atribut varSeller\PYZus{}7: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{std\PYZus{}varSeller\PYZus{}7}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{coefficient of variation atribut varSeller\PYZus{}7: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{cv\PYZus{}varSeller\PYZus{}7}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
rata-rata atribut seller\_delivery\_response\_time: 2.97869553878
median atribut seller\_delivery\_response\_time: 2.88196113784
standar deviasi atribut seller\_delivery\_response\_time: 0.76610853169
coefficient of variation atribut seller\_delivery\_response\_time: 0.257195984523
rata-rata atribut seller\_delivery\_response\_time: 37.0444946208
median atribut seller\_delivery\_response\_time: 25.0
standar deviasi atribut varSeller\_6: 25.0
coefficient of variation atribut varSeller\_6: 0.674864112897
rata-rata atribut seller\_delivery\_response\_time: 94.2492875105
median atribut seller\_delivery\_response\_time: 26.0
standar deviasi atribut varSeller\_7: 338.317720987
coefficient of variation atribut varSeller\_7: 3.58960507738

    \end{Verbatim}

    Ketiga atribut di atas merupakan atribut dengan tipe numerik dan
memiliki missing values. Berdasarkan nilai coefficient of variation dari
ketiga atribut tersebut, maka: 1. digunakan mean sebagai pengisi nilai
missing values atribut seller\_delivery\_response\_time dan varSeller\_6
2. digunakan median sebagai pengisi nilai missing values atribut
varSeller\_7

Atribut dengan tipe kategorikal dan memiliki missing values, yaitu
varUser\_1 dan varSeller\_8. Untuk atribut-atribut tersebut akan
digunakan modus sebagai pengisi nilai missing values.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}19}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}mengisi missing values}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{fillna}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{seller\PYZus{}delivery\PYZus{}response\PYZus{}time}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{fillna}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}7}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}7}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{fillna}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{mode\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varUser\PYZus{}1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mode}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{mode\PYZus{}8} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}8}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mode}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{print} \PY{n}{mode\PYZus{}1}
         \PY{k}{print} \PY{n}{mode\PYZus{}8}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varUser\PYZus{}1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varUser\PYZus{}1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{fillna}\PY{p}{(}\PY{n}{mode\PYZus{}1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}8}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{varSeller\PYZus{}8}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{fillna}\PY{p}{(}\PY{n}{mode\PYZus{}8}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0    5.0
dtype: float64
0    4.0
dtype: float64

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}20}]:} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{o}{.}\PY{n}{isnull}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}20}]:} response                         0
         platform                         0
         category\_name                    0
         condition                        0
         stock                            0
         free\_shipping\_coverage\_count     0
         courier\_count                    0
         view\_count                       0
         seller\_delivery\_response\_time    0
         favorite\_count                   0
         sold                             0
         varUser\_1                        0
         varUser\_2                        0
         varUser\_3                        0
         varUser\_4                        0
         varSeller\_1                      0
         varSeller\_2                      0
         varSeller\_3                      0
         varSeller\_4                      0
         varSeller\_5                      0
         varSeller\_6                      0
         varSeller\_7                      0
         varSeller\_8                      0
         varSeller\_9                      0
         varProduct\_1                     0
         varProduct\_2                     0
         varProduct\_3                     0
         varProduct\_4                     0
         varProduct\_5                     0
         varGeneral\_1                     0
         dtype: int64
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}22}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{}normalisasi data}
         \PY{n}{list\PYZus{}column\PYZus{}num} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{(}\PY{n}{data\PYZus{}hist}\PY{o}{.}\PY{n}{columns}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{n}{list\PYZus{}column\PYZus{}num}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{apply}\PY{p}{(}\PY{n}{zscore}\PY{p}{)}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{p}{:}
             \PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
             \PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}
             \PY{n}{mean} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
             \PY{n}{std} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{bar}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8000}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{mean}\PY{p}{,} \PY{n}{mean}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{g\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8000}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{mean}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{std}\PY{p}{,}\PY{n}{mean}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{std}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{b\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8000}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{mean}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{std}\PY{p}{,} \PY{n}{mean}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{std}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{savefig}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}\PYZcb{}\PYZhy{}ZScore.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
             \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_3.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_4.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_5.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_6.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_7.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_8.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_9.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_10.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_11.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_12.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_13.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_14.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Berdasarkan visualisasi z-score di atas, maka atribut dengan tipe
numerik yang memiliki tidak memiliki outlier adalah varProduk\_5,
sisanya mengandung outlier. Jika diperhatikan kembali, kebanyakan
datapoint yang outlier memiliki jarak yang tidak terlalu jauh dari
standar deviasi, sehingga masih bisa ditoleransi sebagai bukan outlier.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}26}]:} \PY{n}{list\PYZus{}column\PYZus{}cat} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{(}\PY{n}{data\PYZus{}bar\PYZus{}plot}\PY{o}{.}\PY{n}{columns}\PY{p}{)}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}category} \PY{o}{=} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{n}{list\PYZus{}column\PYZus{}cat}\PY{p}{]}
         
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}final} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{concat}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}scaled}\PY{p}{,} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}category}\PY{p}{,} \PY{n}{undersample\PYZus{}data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{response}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}final}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}26}]:}         stock  free\_shipping\_coverage\_count  courier\_count  view\_count  \textbackslash{}
         45  -0.034022                     -0.103538       1.811051    0.039968   
         52  -0.034022                     -0.103538      -0.735760   -0.391993   
         69  -0.027565                     -0.103538      -1.018739   -0.384139   
         112 -0.037250                     -0.103538      -0.735760   -0.391993   
         124  0.007948                     -0.103538       2.377009    0.636861   
         
              seller\_delivery\_response\_time  favorite\_count      sold  varUser\_4  \textbackslash{}
         45                   -8.653942e-01       -0.181296 -0.177436  -0.258725   
         52                   -2.388845e-02       -0.270210 -0.267395  -0.283105   
         69                   -4.167875e-15       -0.267144 -0.267395  -0.391070   
         112                   1.305852e+00       -0.270210 -0.261398   6.031128   
         124                  -5.240161e-01        0.557608  0.092441   1.200548   
         
              varSeller\_4  varSeller\_6    {\ldots}     varUser\_3  varSeller\_1  varSeller\_2  \textbackslash{}
         45      0.625566     1.036422    {\ldots}             1            5         True   
         52     -1.137645    -0.820402    {\ldots}             1            5        False   
         69     -1.268253     0.000000    {\ldots}             1            5        False   
         112    -1.007036    -0.547339    {\ldots}             1            2        False   
         124     2.519385     1.254871    {\ldots}             1            5         True   
         
              varSeller\_3  varSeller\_5  varSeller\_8  varProduct\_3 varProduct\_4  \textbackslash{}
         45         False            2          3.0         False        False   
         52         False            0          5.0         False        False   
         69         False            0          4.0         False        False   
         112        False            0          6.0         False        False   
         124        False            1          3.0         False         True   
         
              varGeneral\_1  response  
         45              1         1  
         52              2         1  
         69              2         1  
         112             2         1  
         124             1         1  
         
         [5 rows x 30 columns]
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}27}]:} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}final}\PY{o}{.}\PY{n}{to\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}final.csv}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}28}]:} \PY{n}{undersample\PYZus{}data\PYZus{}final}\PY{o}{.}\PY{n}{corr}\PY{p}{(}\PY{n}{method}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pearson}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{style}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZob{}:.2\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{background\PYZus{}gradient}\PY{p}{(}\PY{n}{cmap}\PY{o}{=}\PY{n}{plt}
         \PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}cmap}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{coolwarm}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}28}]:} <pandas.io.formats.style.Styler at 0xf902048>
\end{Verbatim}
            
    Berdasarkan gambar di atas, didapatkan bahwa: 1. favorite\_count
memiliki correlation strength +1 dengan varProduct\_1. Keduanya bertipe
numerik. 2. varSeller\_9 memiliki correlation strength +1 dengan
varSeller\_4. Keduanya bertipe numerik. 3. varSeller\_1 memiliki
correlation strength +0.99 dengan varUser\_1. Keduanya bertipe
kategorikal dan memiliki nilai unik yang sama.

Dengan kata lain: atribut favorite\_count redundan dengan atribut
varProduct\_1, atribut varSeller\_9 redundan dengan varSeller\_4, dan
varSeller\_1 redundan dengan varUser\_1


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
